<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Veteranflygskolan</title><link>https://www.veteranflygskolan.se/</link><description>Recent content on Veteranflygskolan</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.veteranflygskolan.se/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Flygläkare</title><link>https://www.veteranflygskolan.se/medical/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.veteranflygskolan.se/medical/</guid><description>En av våra instruktörer innehar flygläkarbehörighet så vi kan erbjuda Medical undersökningar för alla klasser i våra lokaler i Flygmuseet i Västerås.
Kontakta Kolja flyingdoktor@gmail.com för mer info och bokning.
Alla tillgängliga tider hittar ni nedanför.</description></item><item><title>Flygplan</title><link>https://www.veteranflygskolan.se/aircrafts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.veteranflygskolan.se/aircrafts/</guid><description>DHC-1 DeHavilland Chipmunk Flyg DeHavilland DHC-1 Chipmunk - “Poor Mans Spittfire” Som direkt efterföljare till Tiger Moth som grundutbildningsmaskin i flertal flygvapen (Royal British Airforce, Kanada, Danmark, Portugal, m fl) efter 2:a världskriget har Chipmunken varit första utbildningssteget för tusentals stridspiloter. Första flygning 1946 och i flygvapnens tjänst in i 70-talet. Totalt har 1284 byggds i England, Kanada och Portugal och ett stort antal är fortfarande flygande och mycket uppskattat för sina fantastiska aerodynamiska egenskaper och roderharmoni.</description></item><item><title>Kompetenskontroll PC</title><link>https://www.veteranflygskolan.se/pc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.veteranflygskolan.se/pc/</guid><description>Behöver du en ME-IR-PC? Varför inte göra den på en riktigt klassiker?
Västerås Veteranflygskola erbjuder ME-IR PC på en premium Light Twin från 60-talet med modern avionik och full PBN-godkännande. Vår Pa30 SE-EOK används fortfarande för tjänsteresor bl a till Nordnorge och finns tillgängligt med våra instruktörer som även har kontrollantbehörighet. Tekniskt genomgång av maskinen ingår före flygning dock är maskinen något mer komplex med manuell motor- &amp;amp; propellerhantering samt relativ vass aerodynamik; därför rekommenderas viss erfarenhet i äldre och komplexa 2motors-maskiner.</description></item><item><title>Om oss</title><link>https://www.veteranflygskolan.se/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.veteranflygskolan.se/about/</guid><description>Ett gäng flyglärare och flygentusiaster som brinner för flyget så som det var förr och för gammal teknik. Vi underhåller, driftar och flyger så klart gamla flygmaskiner. Vi vill sprida kunskap och glädjen av teknik från en svunnen tid.
Anders Jacobsen anders.jacobsen@telia.com
todo
Kolja Gilli flyingdoktor@gmail.com
todo
Eddy Holm e.holm@svetsoteknik.se
todo
Carl Loa Odin loa@nonetype.se
Flygare och utvecklare.</description></item></channel></rss>